【國安立法】傳蓬佩奧倡限制香港銀行購買美元，削弱聯繫匯率制度

【國安立法】傳蓬佩奧倡限制香港銀行購買美元，削弱聯繫匯率制度
以更佳效果檢視 »
《經濟通通訊社８日專訊》據彭博社引述知情人士透露，美國政府內部正考慮就港區國安法懲罰中國，而國務卿蓬佩奧的顧問們已廣泛討論通過限制香港銀行購買美元的能力，打擊香港聯繫匯率制度。 消息指建議尚未被提升到白宮的更高決策層面，而且不是首選方案，而取消美國與香港的引渡條約，以及終止與香港警察的合作可能是最有可能的方案。 消息又指建議或面臨華府其他人士強烈反對，因為他們擔心此舉只會傷害香港的銀行和美國，而不是中國。 消息強調，華府的首要任務一直是尋找方法懲罰總部設在香港的銀行，特別是滙豐（００００５），而蓬佩奧上月亦點名批評滙豐亞太區行政總裁王冬勝支持港區國安法。 自１９８３年以來香港一直將港元與美元掛鈎，使港元在一個相對嚴格的區間內波動，而該區間通常以１美元兌７﹒８港元左右為中心。 早前有報道指美國對沖基金、海曼資本管理創辦人巴斯正設立新基金，押注香港的聯繫匯率制將會失守，買入港元下跌期權。（ａｌ）

唔比對美金算唔算犯國安法

人民幣或成最後贏家

購買美元係基本法賦予......美國咁做係搬石頭.....

張5常表示正呀

唔好再諗，即刻做

港元掛勾人民幣

而取消美國與香港的引渡條約，以及終止與香港警察的合作可能是最有可能的方案。

笑大人個口

好彩前排做咗SI ， 一出糧自動轉去Citi Bank

匯豐

石頭：我好撚攰，比我抖下啦

又夠Ｄ無用制裁，有用果Ｄ唔用

基本法寫明

中共成日召喚我俾我抖下得唔得

簽左名先啦

吹完未呀

好撚戇鳩呢啲都仲要建議，加拿大一嘢取消咗，講咁多廢話

到依家都未有一條制裁有用

美國再係咁無實際行動嘅過真係比支那習贏

果然係雷聲大，雨點小。唔係講笑，可能拜登做仲強硬過

美元是基本法賦予的....美國不得單方面....

自從參眾簽完議案

唔見黃豆侵

唔見黃豆侵

唔見黃豆侵

而取消美國與香港的引渡條約，以及終止與香港警察的合作可能是最有可能的方案。

如果係呢2項=廢到無倫
制裁中共，港共官員 都無

劉細良之前被人話突然出來放負
佢講中左

佢講過d咩

支持制裁滙豐

有兩手

有時會諗，如果係pompeo選總統而唔係trump會變成點

睇完篇新聞
HSBC就一定仆街